敗訴非即引渡 勝訴重獲自由

敗訴非即引渡 勝訴重獲自由

位於溫哥華馬修斯大道的孟晚舟豪宅。路透社

加拿大法官最快會在加拿大時間本月24日公佈引渡裁決，若孟晚舟一方勝訴，她將重獲自由，但若法院判出引渡符合「雙重犯罪」，案件會進入下一輪審議，不代表孟將被引渡。
若孟一方勝訴，代表「雙重犯罪」不適用，那引渡案將會結案，事隔一年孟將重獲自由，甚至可離開加拿大。不過，美國方面仍可進行上訴，案件或會一拖再拖。

孟指美加不當取證

相關新聞：加拿大就「雙重犯罪」舉證 孟晚舟涉詐騙符合引渡美國

若法院判案情符合「雙重犯罪」，案件將踏入第二輪的聽證會，暫時估計在6月舉行。屆時會處理「雙重犯罪」以外的辯護論點。現時孟晚舟的論點主打人權及美加兩國取證不當，孟一方指當她抵達加拿大機場前一天，法院早於前一日發出拘捕令，理論上孟一抵達就應被拘捕，但加拿大邊防人員不提拘捕令下，向孟進行三小時扣查，打開其電子產品取證，孟形容是「經歷了一場由美國及加拿大精心策劃的『秘密刑事調查』（Covert crime investigation）」。他們認為，如果美加人員早說明拘捕令，孟可以緘默及不打開電子產品，故涉違反搜證公義。

希望之聲

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)